<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Архивы Пластическая хирургия - Пластический хирург - Султанбаев Артур Уралович</title>
	<atom:link href="/services/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/services/</link>
	<description>Официальный сайт</description>
	<lastBuildDate>Wed, 26 Oct 2022 10:33:05 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2022/12/favicon.png</url>
	<title>Архивы Пластическая хирургия - Пластический хирург - Султанбаев Артур Уралович</title>
	<link>/services/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Гинекомастия</title>
		<link>/services/ginekomastiya/</link>
					<comments>/services/ginekomastiya/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Султанбаев Артур Уралович]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Oct 2022 10:31:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Пластическая хирургия]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=268</guid>

					<description><![CDATA[<p>Гинекомастия — это увеличение одной или обеих грудей у мужского пола, вызванное чрезмерным ростом железистой, а иногда и жировой ткани. Гинекомастия обычно связана с относительным превосходством действия женских половых гормонов (эстрогенов) над мужскими гормонами (андрогенами) на клетки молочной железы. Гормональное действие &#8212; андрогены и эстрогены В коре надпочечников синтезируются гормоны обоих полов &#8212; у мужчин, [&#8230;]</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="/services/ginekomastiya/">Гинекомастия</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="/">Пластический хирург - Султанбаев Артур Уралович</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Гинекомастия — это увеличение одной или обеих грудей у мужского пола, вызванное чрезмерным ростом железистой, а иногда и жировой ткани. Гинекомастия обычно связана с относительным превосходством действия женских половых гормонов (эстрогенов) над мужскими гормонами (андрогенами) на клетки молочной железы.</p>
<h3>Гормональное действие &#8212; андрогены и эстрогены</h3>
<p>В коре надпочечников синтезируются гормоны обоих полов &#8212; у мужчин, кроме андрогенов, еще и эстрогены, а у женщин, кроме эстрогенов, еще и андрогены. Как правило, после полового созревания это незаметно, потому что на первый план выходит действие половых гормонов, которые в высоких концентрациях поступают из яичек или яичников.</p>
<p>Гинекомастия может быть полностью естественным процессом в некоторых случаях: у новорожденных, когда половые гормоны матери активны, у 50% мальчиков в период полового созревания и в пожилом возрасте, когда яички не работают.</p>
<p>До 30% взрослых мужчин могут бороться с гинекомастией без повышенного количества эстрогена в организме, что просто вызвано чрезмерной чувствительностью молочной железы к женским гормонам. Гинекомастия может иметь генетическую предрасположенность.</p>
<p><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2022/10/g1.jpg" alt="Проблема в гинекомастия или в избыточном вес" /></p>
<h3>Проблема в гинекомастия или в избыточном вес?</h3>
<blockquote><p>В первую очередь стоит определить в гинекомастии ли проблема или это просто лишний вес. Помимо общей оценки веса тела, обследование у лечащего врача часто показывает, образовалась ли железистая или жировая ткань в области соска. Гинекомастия может быть весьма болезненной.</p></blockquote>
<p>Если пациент сообщает о покалывании вокруг соска, а сосок окружен твердой тканью, это указывает на железистую причину проблемы. Повышенная чувствительность к прикосновениям обычно возникает на начальной стадии увеличения груди и затрагивает примерно 40% пациентов. Однако в случае ожирения &#8212; ткань ничем не отличается от нормальной жировой ткани, она мягкая и безболезненная и обычно не сопровождается симптомами зуда или покалывания сосков. Ожирение также может привести к гинекомастии, поскольку фермент, который превращает мужские половые гормоны в женские, увеличивается в жировой ткани.</p>
<p><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2022/10/g2.jpeg" alt="Симптомы гинекомастии" /></p>
<h2>Симптомы гинекомастии</h2>
<p>Для комплексной диагностики гинекомастии врач назначает подробные анализы: лабораторные (анализы крови, показатели функций печени и почек, гормоны) и томографические (УЗИ сосков, яичек, надпочечников, гипофиза). Гормональные пробы проводятся в первую очередь при гинекомастии после полового созревания, у стройных мужчин, если наблюдается:</p>
<ul>
<li>Высокая интенсивность и накопление изменений,</li>
<li>Болезненность молочных желез</li>
<li>Эректильная дисфункция,</li>
<li>Снижение потенции или изменение размера и консистенции яичек.</li>
</ul>
<p>Если они показывают отклонения от нормы, необходима дополнительная консультация гинекомастии у эндокринолога.</p>
<p>Среди причин патологической гинекомастии в зрелом возрасте можно выделить:</p>
<ul>
<li>Использование некоторых лекарственных препаратов &#8212; анаболических стероидов, гликозидов наперстянки, диуретиков, противогрибковых препаратов, гипотензивных средств, антидепрессантов, противосудорожных средств,</li>
<li>Ожирение,</li>
<li>Сверхактивная щитовидная железа</li>
<li>Гормонально активные опухоли надпочечников,</li>
<li>Наследственные наклонности,</li>
<li>Заболевания гипоталамуса и гипофиза,</li>
<li>Болезни печени и почек,</li>
<li>Идиопатические заболевания (без конкретной причины).</li>
</ul>
<p><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2022/10/g3.jpg" alt="Гинекомастия и алкоголь" /></p>
<h3>Гинекомастия и алкоголь</h3>
<p>Многие мужчины также могут спросить себя, есть ли связь между употреблением алкоголя и гинекомастией. К сожалению, высокопроцентные напитки и стимуляторы могут нарушить гормональный баланс в организме, снижая синтез тестостерона и ослабляя функцию печени. В рационе людей, борющихся с этим заболеванием, очень не рекомендуется употреблять алкоголь.</p>
<h2>Лечение гинекомастии</h2>
<p>Пока не существует полностью эффективных и безопасных методов лечения этого расстройства. Если есть возможность, начните с диагностики причин заболевания. Если анализы не выявляют причину гинекомастии, пациенты сначала находятся под наблюдением.</p>
<p>До 85% случаев гинекомастия может регрессировать сама по себе. Медикаментозное лечение наиболее эффективно в активной фазе заболевания, то есть в течение первого года, и часто приносит лишь частичное улучшение. В настоящее время ни одно лекарство официально не одобрено для лечения гинекомастии. В случае гинекомастии, вызванной опухолью гипофиза или применением определенных анаболических андрогенных стероидов, препараты, снижающие уровень пролактина, используются после устранения первопричины.</p>
<p>В случае чрезмерного превращения андрогенов в эстрогены используются блокаторы фермента, ответственного за эту реакцию, тем самым снижая количество эстрогенов в организме. В терапии также часто используются антиэстрогеновые препараты, то есть блокаторы рецепторов эстрогена, предназначенные для того, чтобы сделать ткань желез нечувствительной к чрезмерному количеству эстрадиола.</p>
<blockquote><p>К каждому случаю нужно подходить индивидуально и помнить, что фармакологическое лечение дает наилучшие результаты при появлении первых симптомов гинекомастии (зуд, боль, шишка за соском). Иногда, в случае более длительных симптомов, одного консервативного лечения недостаточно и необходимо перейти на более инвазивные методы.</p></blockquote>
<p><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2022/10/g4.jpg" alt="Хирургия гинекомастии" /></p>
<h2>Хирургия гинекомастии</h2>
<p>Хирургическое лечение, то есть удаление железистой ткани из-под соска. Мы предлагаем профессиональные услуги по восстановлению мужской груди и удалению излишков ткани.  Лечением гинекомастии должны заниматься специалисты, имеющие соответствующий опыт в этой области. Вопреки внешности, гинекомастия — это не только эстетический дефект. Гинекомастия – хоть и является в первую очередь клинической проблемой, но ее можно легко решить. Кроме того, увеличение и болезненность мужских молочных желез может значительно ухудшить качество жизни и стать серьезной психологической проблемой.</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="/services/ginekomastiya/">Гинекомастия</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="/">Пластический хирург - Султанбаев Артур Уралович</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/services/ginekomastiya/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Абдоминопластика</title>
		<link>/services/abdominoplastika/</link>
					<comments>/services/abdominoplastika/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Султанбаев Артур Уралович]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Oct 2022 09:50:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Пластическая хирургия]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=261</guid>

					<description><![CDATA[<p>Иногда возникают ситуации, при которых коррекция фигуры физическими упражнениями невозможна. Как итог, у женщины появляется излишний вес и неэстетичный вид живота. Это портит настроение и занижает самооценку. Но благодаря современным методам эстетической косметологии эту проблему можно решить. Существует операция, при которой проводится коррекция фигуры – это абдоминопластика живота. Абдоминопластика – это операция, направленная на коррекцию [&#8230;]</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="/services/abdominoplastika/">Абдоминопластика</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="/">Пластический хирург - Султанбаев Артур Уралович</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Иногда возникают ситуации, при которых коррекция фигуры физическими упражнениями невозможна. Как итог, у женщины появляется излишний вес и неэстетичный вид живота. Это портит настроение и занижает самооценку. Но благодаря современным методам эстетической косметологии эту проблему можно решить. Существует операция, при которой проводится коррекция фигуры – это абдоминопластика живота.</p>
<p>Абдоминопластика – это операция, направленная на коррекцию фигуры. Ее целью является сшивание чрезмерно больших кожных складок.</p>
<h2>Показания к проведению абдоминопластики</h2>
<p>Операция носит эстетический характер и проводится по желанию пациента. Но также существуют некоторые показания к проведению абдоминопластики. К ним относятся:</p>
<ul>
<li>обширные рубцы в области живота;</li>
<li>растяжки после родов;</li>
<li>избыточное количество жировой прослойки;</li>
<li>обширные складки в области живота;</li>
<li>дряблость мышц брюшного пресса (при невозможности восстановления консервативным путем);</li>
<li>пупочная грыжа;</li>
<li>образование обширных растяжек после завершения многоплодной беременности;</li>
<li>расхождение мышц живота.</li>
</ul>
<p><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2022/10/a3.jpg" alt="Показания к проведению абдоминопластики"  /></p>
<h3>Противопоказания к абдоминопластике</h3>
<p><strong>Как и другие хирургические манипуляции, абдоминопластика имеет ряд противопоказаний:</strong></p>
<ul>
<li>острые инфекционные заболевания;</li>
<li>выраженный воспалительный процесс;</li>
<li>заболевания крови;</li>
<li>онкологические заболевания;</li>
<li>тяжелые хронические заболевания внутренних органов;</li>
<li>сахарный диабет;</li>
<li>психические расстройства;</li>
<li>беременность и период грудного вскармливания.</li>
</ul>
<p><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2022/10/a2.jpg" alt="Как делают абдоминопластику"  /></p>
<h2>Как делают абдоминопластику</h2>
<p>Абдоминопластика является довольно сложной операцией, требующей специальной подготовки пациента. За несколько дней до предполагаемой даты операции пациента помещают в стационар, где ему необходимо пройти обследование.</p>
<p><strong>Основные исследования:</strong></p>
<ul>
<li>клинический анализ крови;</li>
<li>биохимический анализ крови;</li>
<li>анализ крови на вирусные гепатиты и ВИЧ-инфекцию;</li>
<li>общий анализ мочи;</li>
<li>УЗИ внутренних органов;</li>
<li>ЭКГ;</li>
<li>рентгенография легких.</li>
</ul>
<p>Также перед операцией пациента консультирует врач-анестезиолог, так как операция проходит под общим наркозом. Операция длится от 2 до 4 часов. За это время хирург делает разрезы, которые в последствие ушивает, формируя эстетичный пресс. А также убирает излишки кожного жира и корректирует форму живота.</p>
<blockquote><p>После операции остается небольшой послеоперационный шов, который через некоторое время рассасывается. Благодаря такой операции женщина становится обладательницей красивого подтянутого живота, обретает уверенность в себе.</p></blockquote>
<p>Многих пациентов интересует цена абдоминопластики. Стоимость процедуры зависит множества факторов, состояния пациента и объема коррекции. Поэтому цена для каждого клиента будет индивидуальной.</p>
<p><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2022/10/a1.jpg" alt="Восстановление после процедуры"  /></p>
<h3>Восстановление после процедуры</h3>
<p><strong>Восстановительный период после операции занимает примерно месяц. В это время нужно прислушиваться к рекомендациям врачей и выполнять некоторые простые правила:</strong></p>
<ul>
<li>не поднимать тяжестей;</li>
<li>не заниматься физическими упражнениями;</li>
<li>укреплять иммунитет;</li>
<li>осуществлять профилактику инфекционных заболеваний.</li>
</ul>
<p>После операции пациентку могут беспокоить боли в области живота, которые снимаются при помощи анальгетиков.</p>
<p>Абдоминопластика живота – это непросто путь к красоте, а также профилактика заболеваний брюшной полости и всего организма. Благодаря современным технологиям женщина в современном мире может легко избавиться от недостатков своей фигуры и вернуть уверенность в себе.</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="/services/abdominoplastika/">Абдоминопластика</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="/">Пластический хирург - Султанбаев Артур Уралович</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/services/abdominoplastika/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Липофилинг лица</title>
		<link>/services/lipofiling/</link>
					<comments>/services/lipofiling/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Султанбаев Артур Уралович]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Oct 2022 09:19:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Пластическая хирургия]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=255</guid>

					<description><![CDATA[<p>Сразу определимся, что такое липофилинг лица. Это косметическая операция и ее цель, впрочем, как и ваша &#8212; омоложение и возвращение объемов лица и шеи, зон вокруг глаз, в области лба и носогубной. Основная задача &#8212; это улучшение контуров (лица и шеи), устранение изменений связанных с возрастными периодами, когда ткани под кожей в виде мышц и [&#8230;]</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="/services/lipofiling/">Липофилинг лица</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="/">Пластический хирург - Султанбаев Артур Уралович</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Сразу определимся, что такое липофилинг лица. Это косметическая операция и ее цель, впрочем, как и ваша &#8212; омоложение и возвращение объемов лица и шеи, зон вокруг глаз, в области лба и носогубной.</p>
<p>Основная задача &#8212; это улучшение контуров (лица и шеи), устранение изменений связанных с возрастными периодами, когда ткани под кожей в виде мышц и фасций начинают терять эластичность. Операция предполагает и удаление жировых отложений в одном месте и добавление их в проблемных местах на лице. Можно избавиться заодно и от «второго подбородка».</p>
<p>Решаясь на этот шаг, вы должны набраться терпения, позаботиться о своем здоровье, пройдя медицинские обследования, добиться стабильности. Чтобы не допустить потери и денег и усилий и времени прислушивайтесь к советам специалистов и строго их выполняйте.</p>
<p><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2022/10/lipo3.jpg" alt="Как происходит липофилинг лица" /></p>
<h2>Как происходит липофилинг лица</h2>
<p>Получите консультацию пластического хирурга. Именно он раскроет перед вами реальную картину изменений. Есть факторы, при наличии которых итог операции может быть разным. Нормальный вес и эластичная кожа — это одно, избыточный вес (тучность), тонкая и неэластичная кожа &#8212; и результат иной. Подход к пациенту строго индивидуален.</p>
<p>Пластический хирург также учитывает все имеющиеся заболевания:</p>
<ul>
<li>диабет;</li>
<li>выраженный атеросклероз;</li>
<li>проведенная ранее в области головы лучевая терапия и др.</li>
</ul>
<p>На консультациях вы обсудите с нашими врачами места предполагаемых инъекций, послеоперационное заживление, сроки реабилитации. Липофилинг лица &#8212; далеко не простая операция. Это и физический, и психологический стресс. Потому:</p>
<ul>
<li>хорошенько отдохните перед операцией;</li>
<li>целесообразно попринимать витамины;</li>
<li>дать организму полноценное питание (животные белки, а также обязательны овощи и фрукты);</li>
<li>отказаться от любых напитков с алкоголем, лекарственных средств с ацетилсалициловой кислотой (хотя бы за две недели перед операцией, чтобы не спровоцировать осложнения в виде кровотечений).</li>
</ul>
<p>И вот настало утро перед операцией. В клинике будьте готовы к предоперационным фотосъемкам лица. На готовые стандартные проекции маркером нанесут необходимые для проведения операции уточняющие «рисунки». Операция проводится под обезболивающими или наркозом, и ее время занимает несколько часов. Пластический хирург изымает жировой материал и добавляет его под кожные покровы лица, тем самым улучшая его контур. Подтягивается при этом не только кожа, но и ткани, и мышцы. Операция делается «бесшовно» с помощью минимальных проколов, благодаря этому на лице не останется следов от операции или рубцов.</p>
<p><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2022/10/lipo1.jpg" alt="Как происходит липофилинг лица" /></p>
<h3>Постоперационное восстановление</h3>
<p>Не старайтесь сразу после операции хвататься за зеркало и увидеть в нем совершенную красавицу. Поберегите нервы и не подвергайте себя стрессу. Отек лица и синяки естественны в течение первых дней. Вдобавок кожа потеряет чувствительность, но это временно. Не пугайтесь болевых ощущений, они будут незначительны. Будьте терпеливы, реабилитация зависит от вашего организма и его особенностей. Через 5-7 дней можно будет в полной мере оценить результаты липофилинга лица.</p>
<p>Липофилинг лица проводят с помощью эндоскопической техники. Она практически не оставляет видимых рубцов, но проводится эта операция можете примерно с 25 лет. После операции придерживайтесь всех назначений вашего доктора и его рекомендаций. Первый из них, что голова должна быть по возможности в неподвижном и приподнятом состоянии, так легче снимаются отеки.</p>
<p><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2022/10/lipo2.jpg" alt="Как происходит липофилинг лица" /></p>
<h2>Результаты липофилинга</h2>
<p>После операции ни в коем случае нельзя напрягаться, а первую неделю отдыхать. Осторожно ведите себя со своим лицом и волосами. Чувствительная и онемелая кожа будет реагировать на любое прикосновение. Врач предоставит необходимые инструкции, выполняя которые вы постепенно вернетесь к полноценной жизни. К примеру, такие:</p>
<ul>
<li>напряженные дела по дому;</li>
<li>воздержание от спиртного и табака;</li>
<li>не посещайте бани в любом их виде;</li>
</ul>
<p>Ваши силы должны быть устремлены на выздоровление. Конечно, в первое время лицо будет странным и непривычным. Их может деформировать отек, мимика будет застывшей, огорчать еще видимые шрамы. Но уже на следующий день и выглядеть и чувствовать себя будете лучше. Некоторые даже могут возвращаться к работе пару суток.</p>
<h3>Зачем делать подтяжку лица</h3>
<p>В станете восхищаться своей внешностью, как многие, кто вас окружает. Молодое и свежее лицо может полностью изменить ваш мир и даже вашу жизнь. Благодаря операции по подтяжке лица и кожи, вы будете выглядеть намного лучше.</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="/services/lipofiling/">Липофилинг лица</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="/">Пластический хирург - Султанбаев Артур Уралович</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/services/lipofiling/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Блефаропластика</title>
		<link>/services/blefaroplastika/</link>
					<comments>/services/blefaroplastika/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Султанбаев Артур Уралович]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Oct 2022 07:57:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Пластическая хирургия]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=245</guid>

					<description><![CDATA[<p>Кожа вокруг глаз является нежной и подвержена процессу старения. Нависшие веки, морщинистая кожа, мешки под глазами являются признаками возрастного старения. С годами лицо становится угрюмым, а взгляд утомленным. Блефаропластика — пластическая операция, она направлена на устранение возрастных изменений и кожных дефектов периорбитальной области. Она дает омолаживающий эффект, существенное улучшение эстетического вида. Сравнительно простая и непродолжительная [&#8230;]</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="/services/blefaroplastika/">Блефаропластика</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="/">Пластический хирург - Султанбаев Артур Уралович</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Кожа вокруг глаз является нежной и подвержена процессу старения. Нависшие веки, морщинистая кожа, мешки под глазами являются признаками возрастного старения. С годами лицо становится угрюмым, а взгляд утомленным. Блефаропластика — пластическая операция, она направлена на устранение возрастных изменений и кожных дефектов периорбитальной области. Она дает омолаживающий эффект, существенное улучшение эстетического вида. Сравнительно простая и непродолжительная операция приводит к значительному преображению взгляда женщины. Появляется эффект открытого взгляда, что придает лицу молодой и привлекательный вид.</p>
<h2>Варианты блефаропластики</h2>
<p>В зависимости от объема и методики выполнения различают несколько видов пластических операций. Каждая имеет свои особенности и преимущества. Пластический хирург осматривает лицо пациента, определяет наиболее эффективные и щадящие методы коррекции. Подбирает наиболее оптимальные методики для конкретного пациента.</p>
<p><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2022/10/plastic-surgeon-drawing-dashed-lines-her-patient-s-face.jpg" alt="Варианты блефаропластики" /></p>
<h3>Пластика верхних век</h3>
<p>Такой вариант операции назначают при наличии излишнего количества мягких тканей, нависающих над глазами. Такая коррекция является популярной и считается несложной. Делается наружный разрез вдоль природной складки на верхнем веке, удаляется провисающая кожа, а также жировые ткани, моделируются мышцы, открывающие и закрывающие глаза. Косметический шов после такой операции практически не заметен.</p>
<h3>Блефаропластика нижних век</h3>
<p>Такая тактика применяется, если надо удалить жировые скопления и образовавшиеся мешки под глазами. В процессе хирургического вмешательства жировая ткань удаляется или равномерно перераспределяется под кожей, удаляются избытки кожи, морщины и складки, подтягиваются мышцы. В арсенале хирургов есть разные методики проведения блефаропластики нижних век.<br />
Классическая методика. В этом варианте проводится наружный разрез кожи. Шов проходит под нижними ресницами вдоль линии роста, что делает шов незаметным. Эта методика применяется при наличии разного комплекса эстетических проблем.</p>
<h3>Трансконъюнктивальная методика</h3>
<p>В этом случае рассечение производится со стороны коньюнктивы, которая имеет хорошее кровоснабжение. После такого вмешательства не остается никаких заметных следов. Эта методика возможна для удаления жировых грыж, если при этом нет выраженных проблем с кожными складками, морщинами. Лазерная блефаропластика. Это разновидность хирургических способов коррекции. В отличие от классического метода, здесь вместо хирургического скальпеля используется сфокусированный лазерный луч. Операция бескровная, поскольку луч лазера коагулирует кровеносные сосуды, исключает кровотечения, опасность инфицирования и обеспечивает стерильность.</p>
<h2>Круговая пластика век</h2>
<p>Это более сложная операция. Она позволяет решить сразу комплекс эстетических проблем с верхним и нижним веками, скорректировать несколько косметических дефектов одновременно. Устраняются глубокие складки и морщины, провисание кожи, убираются избытки жира. Во время круговой пластики можно решить проблему опущения уголков глаз, скорректировать положение круговой мышцы и связок и зафиксировать в необходимом положении.</p>
<p><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2022/10/close-up-woman-during-plastic-surgery.jpg" alt="Круговая пластика век" /></p>
<p>При круговой блефаропластике могут использоваться и трансконъюнктивальные, и классические техники. При блефаропластике верхнего века главным образом применяются классические техники. При работе на нижнем веке возможно сочетание разных вариантов. С помощью блефаропластики можно видоизменить форму разреза глаз. К такой операции прибегают часто люди с азиатской внешностью. Во время подобной пластической операции удаляется особая кожная складка, присущая людям с восточной внешностью. Складка располагается на верхнем веке ближе к переносице, над слезным бугорком. Далее хирург расширяет глазную щель. После проведения блефаропластики разрез глаз становится похож на европейский.</p>
<h3>При каких проблемах показана блефаропластика</h3>
<p>К подобной операции чаще прибегают женщины. Пластическая хирургия помогает осуществить естественное желание женщин выглядеть моложе и красивее. С помощью методов блефаропластики можно решить следующие проблемы:</p>
<ul>
<li>опущение и одутловатость верхних век;</li>
<li>дряблая и морщинистая кожа в области глаз;</li>
<li>наличие мешков под глазами;</li>
<li>опущенние уголков глаз;</li>
<li>необходимость изменения формы разреза глаз.</li>
</ul>
<h3>Противопоказания к блефаропластике</h3>
<p>Блефаропластика не показана при хронических заболеваниях в период обострения или декомпенсации, при прогрессирующих заболеваниях глаз и других серьезных проблемах со здоровьем:</p>
<ul>
<li>острые инфекционные и вирусные заболевания;</li>
<li>онкологические проблемы;</li>
<li>серьезные эндокринные и системные нарушения;</li>
<li>болезни свертываемости крови;</li>
<li>выраженная гипертония, сердечная недостаточность;</li>
<li>воспалительные процессы глаз, синдром сухого глаза, глаукома;</li>
<li>период вынашивания и кормления ребенка.</li>
</ul>
<p>Для исключения возможных осложнений перед пластической операцией проводится обследование пациента.</p>
<p><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2022/10/plastic-surgeon-drawing-dashed-lines-her-patient-s-face-1.jpg" alt="Реабилитация после блефаропластики" /></p>
<h2>Реабилитация после блефаропластики</h2>
<p>После блефаропластики обычно не требуется продолжительного пребывания пациента в стационаре. Период восстановления составляет примерно 1-3 недели, в зависимости от сложности проведенных вмешательств. Первые дни могут появиться кровоподтеки и синяки вокруг зоны глаз, что является допустимым. В период реабилитации необходимо строго выполнять предписания врача, применять назначенные глазные капли и мази в указанном порядке. Для благополучного восстановления и сохранения хороших результатов пластики требуется соблюдение определенных норм.</p>
<p><strong>Не следует:</strong></p>
<ul>
<li>посещать баню, сауну, бассейн;</li>
<li>принимать алкоголь, курить;</li>
<li>пользоваться контактными линзами;</li>
<li>применять косметические средства для области глаз;</li>
<li>заниматься деятельностью, связанной с большими физическими и зрительными нагрузками.</li>
</ul>
<p>Первые две недели не рекомендуется спать на животе для исключения нагрузки на глаза. Соблюдение правил поведения в реабилитационном периоде позволит закрепить результаты проведенной пластической операции.</p>
<p>Сообщение <a rel="nofollow" href="/services/blefaroplastika/">Блефаропластика</a> появились сначала на <a rel="nofollow" href="/">Пластический хирург - Султанбаев Артур Уралович</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/services/blefaroplastika/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
